監管升級 良心軍醫蔣彥永「被住院」

監管升級 良心軍醫蔣彥永「被住院」

蔣彥永早前接受香港電子傳媒專訪。

【本報訊】六四30周年前再上書中共最高層，要求當局為六四「正名」的解放軍總醫院（301醫院）退休軍醫蔣彥永「被住院」，入住301呼吸科高幹病房，當局變相加強對他的監管。此外，已故中共總書記胡耀邦的小兒子胡德華早前被中辦「逼遷」，要求他搬離並交出會計司胡同25號父母生前故居，引起廣泛關注，中辦口氣轉緩，同意給胡德華安排周轉房暫住。

北京獨立記者高瑜昨在Twitter透露，蔣彥永前日住進301呼吸科高幹病房。「88歲的老軍醫在自己工作60多年的醫院繼續被嚴加看管，連夫人華醫生也沒有他的聯繫方式。」高貼文指：「華醫生因腿疾嚴重，無法到醫院看望蔣彥永，也沒辦法聯絡蔣彥永。」本月8日，蔣彥永離開北京萬壽路朱各莊26號軍隊休養所大門，欲去醫院看病時，遭軍方保衞人員阻攔，雙方一度推撞。蔣痛斥對方犯法，表示要退出這支已「變質了」的軍隊。

蔣與妻子華仲尉

胡德華獲安排周轉房

記者昨致電蔣彥永家的電話，但無法接通。據了解，蔣是軍人且享軍級待遇，對他的監管原來一直由中央軍委總政保衞部負責；軍委大改革後不清楚保衞部歸屬何方。但消息指當局視蔣醫生為六四「重點監管」對象，因30年前他親自參與救治被戒嚴部打死打傷的人，是屠城血案目擊證人。「蔣醫生現在是被住院，顯示軍方對他的看管升級了。」

此外本報還獲悉，胡耀邦的小兒子胡德華被中辦「逼遷」要他交出父親故居，近日中辦態度緩和，不再提搬遷死線，同時願給胡提供周轉房，讓胡和家人暫住。《蘋果》記者昨致電胡查詢，他表示這事情「沒甚麼好說的。我們是該搬走」，並要求外界「不要再炒這個事了」。

上一則
上一則
門檻高 業餘跑手難達標

下一則
下一則
中國嚴控選出兩教廷認可主教